Строковые функции:
------------------------------
1. CONCAT(str1, str2, ...)
Возвращает строку, являющуюся результатом конкатенации аргументов. Если хотя бы один из аргументов равен NULL, возвращается NULL. Может принимать более 2 аргументов. Числовой аргумент преобразуется в эквивалентную строковую форму

2. CONCAT_WS(separator, str1, str2, ...)
Функция CONCAT_WS() обозначает CONCAT With Separator (конкатенация с разделителем) и представляет собой специальную форму функции CONCAT(). Первый аргумент является разделителем для остальных аргументов. Разделитель, так же как и остальные аргументы, может быть строкой. Если разделитель равен NULL, то результат будет NULL. Данная функция будет пропускать все величины NULL и пустые строки, расположенные после аргумента-разделителя. Разделитель будет добавляться между строками, подлежащими конкатенации

3. LENGTH(str) - возвращает длину строки в байтах, CHAR_LENGTH(str) - возвращает кол-во символов, CHARACTER_LENGTH(str) -  - возвращает кол-во символов

4. LOCATE(substr,str)
Возвращает позицию первого вхождения подстроки substr в строку str. Если подстрока substr в строке str отсутствует, возвращается 0

5. LEFT(str,len)
Возвращает крайние слева len символов из строки str. Данная функция поддерживает многобайтные величины

6. RIGHT(str,len)
Возвращает крайние справа len символов из строки str. Данная функция поддерживает многобайтные величины

7. SUBSTRING(str,pos,len)
Возвращает подстроку длиной len символов из строки str, начиная от позиции pos. Данная функция поддерживает многобайтные величины

8. SUBSTRING(str,pos)
Возвращает подстроку из строки str, начиная с позиции pos. Данная функция поддерживает многобайтные величины

9. SUBSTRING_INDEX(str,delim,count)
Возвращает подстроку из строки str перед появлениям count вхождений разделителя delim. Если count положителен, то возвращается все, что находится слева от последнего разделителя (считая слева). Если count отрицателен, то возвращается все, что находится справа от последнего разделителя (считая справа). Данная функция поддерживает многобайтные величины

10. LTRIM(str)
Возвращает строку str с удаленными начальными пробелами. Данная функция поддерживает многобайтные величины

11. RTRIM(str)
Возвращает строку str с удаленными конечными пробелами. Данная функция поддерживает многобайтные величины

12. TRIM([[BOTH | LEADING | TRAILING] [remstr] FROM] str)
Возвращает строку str с удаленными всеми префиксами и/или суффиксами, указанными в remstr. Если не указан ни один из спецификаторов BOTH, LEADING или TRAILING, то подразумевается BOTH. Если аргумент remstr не задан, то удаляются пробелы: 
mysql> SELECT TRIM(' bar ');
        -> 'bar'
mysql> SELECT TRIM(LEADING 'x' FROM 'xxxbarxxx');
        -> 'barxxx'
mysql> SELECT TRIM(BOTH 'x' FROM 'xxxbarxxx');
        -> 'bar'
mysql> SELECT TRIM(TRAILING 'xyz' FROM 'barxxyz');
        -> 'barx'
Данная функция поддерживает многобайтные величины

13. REPLACE(str,from_str,to_str)
Возвращает строку str, в которой все вхождения строки from_str заменены на to_str. Данная функция поддерживает многобайтные величины

14. LCASE(str), LOWER(str)
Возвращает строку str, в которой все символы переведены в нижний регистр. Данная функция поддерживает многобайтные величины

15. UCASE(str), UPPER(str)
Возвращает строку str, в которой все символы переведены в верхний регистр. Данная функция поддерживает многобайтные величины